[{
  "id": 1,
  "description": "<h2><ul><li> JVM (Java Virtual Machine) - Виртуальная машина отвечает за само выполнение кода. Она работает с байткодом (тем, что находится внутри файлов с расширением .class).</li><li>JRE (Java Runtime Environment) - окружение, необходимое для запуска Java-программ. Включает в себя стандартную библиотеку. В нее входят, как базовые пакеты lang, util, так и пакеты для работы с различными форматами, базами данных, пользовательским интерфейсом. JVM тоже часть JRE.</li><li>JDK (Java Development Kit) - набор программ для разработки. Именно его мы (или редактор) устанавливаем к себе на компьютер, чтобы заниматься разработкой на Java. Он включает в себя JRE, загрузчик кода java, компилятор javac, архиватор jar, генератор документации javadoc и другие утилиты, нужные во время разработки.</li></ul></h2>",
  "question": "Что такое JVM?",
  "answers": ["Виртуальная машина Java", "Компилятор", "Операционная система"],
  "correct": "Виртуальная машина Java"
},
  {
    "id": 2,
    "description": "<h2>Java имеет несколько типов для целых чисел <details><summary>Прочитать подсказку(кликабельно)</summary><ul><li><b>byte</b> (занимает 1 байт, хранит значения от -128 до 127)</li><li><b>short</b> (занимает 2 байта, хранит значения от -32768 до 32767)</li><li><b>int</b> (занимает 4 байта, хранит значения от −2_147_483_648 до 2_147_483_647)</li><li><strong>long</strong> (занимает 8 байт, хранит значения от -2^63 до 2^63-1)</li></ul></details>",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для хранения целых чисел?",
    "answers": ["double", "boolean", "int"],
    "correct": "int"
  },
  {
    "id": 3,
    "description": "<h2> В Java cуществует 4 модификатора доступа <details><summary> Прочитать подсказку</summary><ul><li> public - доступ из любой точки программы</li><li> protected - доступ в пределах пакета и наследников</li><li> private - доступ только внутри класса </li> <li> отсутствие модификатора - дает доступ в пределах пакета </li></ul> </details> </h2>",
    "question": "Какой модификатор доступа делает переменную или метод доступными только внутри класса?",
    "answers": ["public", "private", "protected"],
    "correct": "private"
  },
  {
    "id": 4,
    "description": "<h2>Конструкторы в Java <details><summary> Прочитать подсказку</summary> Конструктор – это схожая  c методом структура, назначение которой состоит в создании экземпляра класса. Конструктор имеется в любом классе. Даже если вы его не написали, компилятор Java сам создаст конструктор по умолчанию (default constructor), который будет пустым и не делает ничего, кроме вызова конструктора суперкласса.</details></h2>",
    "question": "Сможете ли вы создать объект, если внутри класса отсутствует конструктор?",
    "answers": ["да", "нет, просто ничего не произойдет", "нет, получим ошибку"],
    "correct": "да"
  },
  {
    "id": 5,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 6,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 7,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 8,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 9,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 10,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 11,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
    "id": 12,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  },
  {
  "id": 13,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
  "id": 14,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
  "id": 15,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
  "id": 16,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
  "id": 17,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
  "id": 18,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
  "id": 19,
  "description": "Описание второго уровня",
  "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
  "answers": ["int", "double", "boolean"],
  "correct": "double"
},
  {
    "id": 20,
    "description": "Описание второго уровня",
    "question": "Какой тип данных в Java используется для дробных чисел?",
    "answers": ["int", "double", "boolean"],
    "correct": "double"
  }

]